叫我咖啡大夫

無論係咖啡豆，咖啡機，磨豆機，點入行等問題都無任歡迎

我想問你係咪做緊咖啡師

想學拉花

新手聰明杯好定法壓杯好

有咩凍啡好飲
平時都係飲iced latte
試過spanish coffee 幾岩飲

咖啡大夫

我好多身份嫁，咖啡師，咖啡導師，咖啡烘焙等

歡迎tg我

兩樣都好易上手，聰明杯隔渣能力更好，飲落口感更乾淨，風味齊全，法硬壺就仲快手，不過係金屬filter，所以飲落有渣，仲有唔使買濾紙

想好飲既就clever cup，想快手既就法壓壺

推介你飲下Espresso Tonic，飲落酸酸甜甜，消暑解渴

你好

請問下咖啡出來無咩泡（黃色果啲），係部咖啡機問題，定係咖啡豆問題，定係我每次放得唔夠多咖啡粉。

我諗你應該指緊咖啡油脂，首先睇下咖啡機沖啡時bar數有冇9bar或以上(家用機可能有10幾bar)。

咖啡豆會唔會唔新鮮如果你買supermarkets既咖啡豆一定唔新鮮嫁喇。建議買local roast同中深烘焙既豆。

咖啡粉睇下會唔會磨得好粗，透過觀察咖啡流速可以知道，建議就係每1.3~1.4s出1g既espresso，咖啡多少就睇下你個粉碗正常可以放幾多，家用機通常係14-16g，當然有啲細部啲只可放7-10g左右

好專業，thanks。係呀，我意思就係果層油，出面飲果啲好厚一層，好正，但係自己整的就好小。咖啡豆我買超級市場，illy牌，90幾蚊一罐果種，唔係太好果的。我返去留意下果個bar 數，從來無留意過。另外，咖啡豆係唔係要打到好似粉咁，定係要大小小的，因為我打咖啡豆果部機，我調到最粉的出來的，都唔會好粉，會好似黑胡椒粒咁大。另外每秒流多少出來，可以點樣睇的。

另外有無家用的咖啡機推薦下

北歐烘焙同淺焙 你點區分

Lily就唔太新鮮嫁喇講真。

咖啡粉粗幼度同鹽差唔多，胡椒粒咁就太粗了

最後個問題，最好就有個可以計時既磅，冇既話可以買個有刻度既shot，之後手動用手機計時又得。

點入行做烘焙

人屎咖啡好唔好飲

thanks，返去再研究下。

想買部平平地既espresso 機, 有冇介紹呢

點解有啲咖啡有豉油味

兩個浸泡時間 clever cup 仲快
快手都係clever cup 快

呢行難請人，請人都係幫手pack豆為主
好多做烘焙既都係創業，自己做老闆

未飲過啊

買豆有無推地方薦?

Delonghi，豐澤同百老滙有，計得睇下自己信用卡積分有冇得換，千幾二千蚊可能夠分換

大夫～
我係咪有左呀～

咁點學

我認為有兩種原因既，有啲咖啡因為處理法既原因發酵味想對濃啲，嗅落覺得有啲咸香味，第二就可能因為烘焙度好深，係個包裝袋入邊up住，一開袋果下有啲’油抑味’令你聯想到豉油味

EC685?

上SCA Roasting，又可以買部機仔練習，以加炒豆已經冇以前咁多秘密了，一上網大把articles

聞落正常 飲落去有豉油味
喺cafe到飲到 日本豆

邊款法壓壺平靚正

對啊，抵玩嫁

飲落咸令你聯想到豉油味嗎？

法壓壺坦白講Hario 同Ikea都夠做

唔咸 可能係豆發酵味？

小狗兄出沒

我實會推介
你住邊區啊？ 介紹啲近你既

可能係喇，留意下隻豆既產地同處理法

點睇 gaggia classic pro?

amber啲豆點睇

新讀緊書，有興趣報咖啡課程學下咖啡考牌，但係啲course都好貴，請教大師有冇咩平啲既方法比我可以考到個咖啡師牌。

有budget可以買佢，性能唔錯，又可以改下機

我用緊delonghi eco310係咪拉唔到花，睇左好耐youtube都拉唔到

未飲過，聽翻啲行家同啡友既評價都正面既，佢哋會常用啲特別處理既豆做espresso base，飲開精品既啡友值得一試，怕酸既啡友飲下佢地奶啡

想做副業 點入手

平既可以city&guilds，不過就真係好入門級，想專啲就SCA啦

連普通沖一杯expresso都唔識, 可唔可以教我.

副業做飲食咁不智
你可以睇下啲大舖，好似NOC, The Coffee Academic請唔請人，小店就需要慢慢搵

打字難以講到你識，我個人認為espresso最緊有body，味道夠平衡，睇翻你用咩機沖，上youtube睇下有冇人開箱或者教學片

係coco espresso menu見到先知有呢樣野
幾過癮推薦各位試下

可以拍條片俾我睇下

好多Coffee shop都有嫁

陳豪對咖啡嘅認識算唔算專業？

有無細細部 家用espresso 機介紹？要有得打奶

Delonghi ECO310

之前係日本買左隻掛耳式金屬濾網 尖底
Daily用 但發覺水速好慢 特別係第二次注水
唔知係咪啲渣塞住？研磨度唔算高 中等粗度
大夫有冇經驗 係咪清潔問題？定係水溫等因素？

打錯，睇下delonghi啲機仔就ok

睇你把尺係邊啦，以大眾黎講，唔錯嫁喇

金屬都慢就真係少見，會唔會比較多細粉啊？流速快慢主要個因素係研磨度同清潔

唔介意既我ADD你TG再傾. 唔該.

已經調左研磨度 清楚方便有無心得 點樣會清得好啲

feel free

肉眼見到冇渣就應該ok

睇嚟要搵第二醫療意見 多謝先

手沖點沖到甜
而家用緊je調35 ，淺焙配方豆，v60
沖1:15 ，甜度有出現，但係唔知點加強

試下磨粗啲，粉量增加，比例拉寛到1:16~17

cold brew

做咖啡好唔好搵

係香港做咖啡師人工唔高，所以我做埋導師，炒豆

師兄skip左
r撚哂頭d人又話北歐烘又話淺焙又陽光烘焙
究竟咩黎

你用咩磨
會唔會係個磨多細粉

問啲咁傷心既問題

想知下嘛 老D無野做考慮下做咖啡師

你諗都唔諗添啊

哭撚左

有冇沖咖啡course

Espresso

點睇東南亞國家嘅咖啡加煉奶？

北歐烘焙係因為北歐既天氣而𧗠生出黎既炒法，所以會大火大風門，陽光烘焙未聽過，眼見北歐烘焙慢慢淪為marketing既手段，其實都係淺烘焙既一種姐

老左學拉二胡係街頭賣唱仲好搵

我實推介佢
想知可以

哥倫比亞風味

最愛

可路可以介紹下Single origin 咖啡

有什麼手磨推介？

冇問題啊，佢哋炒到咁深唔加煉奶真係飲唔落 最緊要啱食

水洗豆淺中深炒都各有千秋，日曬豆又愈黎愈驚艷

單一產地既咖啡豆，每隻豆都有詳細資料: 產地，莊園，採收年份，處理法，風味，令你可以每個產區既獨特風味

[咖啡撚] 黃色咖啡圈 - 新手入門篇

呢個post幫到你

新手手沖齋啡可以試下咩豆?
平得黎沖得差都唔可惜, 沖得好又會開心既
我會唔會太過份

鍾意nutty 同有 cocoa 味

天氣熱，整cold brew

(發覺屋企整冷萃都唔係平)

巴西，哥倫比亞，薩爾瓦多中烘焙

飲剩既豆，又唔夠新鮮時先拎黎整

啡走？

有無話邊隻即飲既咖啡你覺得唔錯定你好有要求，一定要自己沖

以即飲咖啡黎講雀巢冇得輸，你都可以試下UCC，donki有好多貨

甜的？

我用hario coffee mill smart g
平時無保養 磨完就收起
關唔關事

啡走啲味唔一樣

我有堂，可以便比你

我有堂學烘焙，包考試，歡迎PM

唔關保養事
個磨太廢

用料差，刀盤移位，軸心唔穩

甘
好好飲
ice Americano好難飲

有無咩推介？想入captain stag個手磨

佢個質素唔會高過 hario 好多
但都好過 hario

手磨入我 post 睇有簡單介紹過

想問你用咩流派手沖

我就偏向一刀流
不過有時都要睇豆既狀態

有無拉花圖可以睇

啱啱手痕玩左杯

可唔可以拍段片黎睇下?

tg我, send俾你

有飲過
真係幾好飲

那邊。。。一定會叫人買C40

咁係勁既c40，認真$4-500夠做既，可以去佐敦吳松街既ELF睇下，好多架生

我初初沖既時候好驚爆泡

興波咖啡d 豆點睇？ ok 既話有冇推介或者其他？ 想飲乾淨甜感 / 微酸飲檸檬

亞洲top 5可以點睇 豆好飲，最鐘意佢舖頭bar枱既design。

呢款啱你口味啊巴打

但係買過一款玻利維亞藝伎沖晒成包都唔好飲
淺炒非洲豆重果香嗰啲就幾ok

講真每人口味唔同，可能有人覺得好正呢

真係睇你有幾多預算
唔多既咪買中價

不過係幾窮都唔好買 hario

有無cafe請兼職學徒

之前8折買左2次Fruit Adventure
想試下佢既五大訴求
但無左8折無再買

做會員可以用翻啲積分嫁
等你買Take Five

邊到買豆唔比人搵笨同好撚抵買？

暫時冇行家請人，巴打留意下啲比較高汁既連鎖，比較多機會請人，至於學唔學野就睇你面皮夠唔夠厚

小弟公司

好撚貴！我飲番雀臭咖啡算了！

一個人玩手沖，用手動定迷你電動磨豆機好？

我都覺得好貴同雀巢比

Starbucks 同Pacific係咪低汁

睇你個人懶唔懶同有冇露營既愛好
我個人就電磨，輕鬆快捷

唔使講得咁明顯既

Espresso機唔同價位有冇推薦

分享下手沖 水份比，溫度 ，注水法 （分幾段）

沖意式併配豆好D定Single Origin好D?

平有delonghi
中間有gaggia classic pro, wpm 210s2
貴有 EXM, Lelit, VBM
奢侈有 La Marzocco, Slayer

我自己飲 12g:200g 92度 預浸之後一刀流

我出俾客 18g:270g 93度 預浸之後一刀流

synesso呢

想要body同balance就拼配豆
想要風味突出用single origin

奢侈品
香港都少人用
Freshness coffee唔知仲係唔係代理呢

通常Cafe嘅咖啡豆邊度入貨？

睇下自己相熟既朋友會唔會有咖啡豆烘焙商介紹
最好就自己搵烘焙商試豆

我想問邊度有又平又靚嘅曼特寜粉可以買

可以睇下Freshness 同mylittlecoffee

叫你小夫得唔得

其實一刀流好處係比客快好多一杯，我諗你甘沖2分內 或 一分40-50秒，同埋分段沖真係好易錯手，想問一刀後段係唔係直出水柱減減不好味走出來

mylittlecoffee隻mandeling triple pick出油出到到成浸up味。 係佢令到我對mandheling恐懼症 一見到咩herbal earthy spice就想嘔(

叫我沖啡廿一

最後一句睇唔明

可能有人覺得佢好香淳好濃呢，正常Mandeling炒中深先突顯到佢既優點

想問一刀法 由頭到尾手勢一樣？ 定收尾幾十ml 用定點注水

我都會習慣最後定點

點解我每次飲都肚痛
但係我好鍾意飲

奶啡定齋啡？

家用bean to cup 有乜好介紹

邊隻3合1 好飲

所有

慢慢睇

試下UCC

有啲可惜
唔知你飲手沖呢類比較冇咁strong既咖啡會唔會冇事呢？

同問 想學沖咖啡不過淨係興趣冇諗住入行 九龍有冇咩推介

試過出去飲覺得啲tonic water同咖啡本身陣酸味撞咗所以唔係咁鍾意 係我唔識飲定係佢沖得唔好
凍嘅飲開cold brew 有冇其他推介

整個比例較濃既手沖，再用冰Shake

有咩即沖推介

小弟公司既掛耳包

推下先

thx, 另外想問想飲清新乾淨微檸檬酸果種酸+果味 有咩豆推介？要點樣沖？水煲滿水同唔滿水etc 一次600ml 同 400ml 水煲d 水降溫速度都唔同， 有冇話沖一次20g 300ml 要倒幾多水落個煲？

想飲凍既話應該點沖？試果溝太多冰 即時風味冇左又淡左。

sorry 好多問題想問

想入行做咖啡師
想問下讀張cert先定係直接打工好
通常唔會請白紙 見度度都話請有經驗

Erhiopia水洗豆，個網站就係，手沖粉水比用15g:230g，水煲8成滿

凍飲既粉水比可以1:8~1:10，用啲硬淨啲既冰就唔會咁易溶溝淡杯咖啡

直接打工了解下先，想深造先讀cert，最緊要踏出第一步，做野時多啲觀察，再思考個做法既原因，問野時面皮厚啲

香港係唔係少低因豆買，出親去飲都冇
見大夫你講果個網得一隻

係啊，我都唔係好多客要

唔飲低因我唔掂
出去飲正常果啲之後會唔舒服

手沖都會嗎？

冇研究過
不過應該唔太關事

手沖雖然都有咖啡因，但飲落冇咁濃，可能心理上會舒服啲

因咩解究會負皮多過正皮

我追晒post
好似冇人問你一日飲幾多杯

通常係QC同杯測先會飲得多，平時一日1-2杯左右

有冇家用靚既grinder 介紹
Budget 3000上下
主要用嚟espresso

大夫 想問下家用ESPRESSO機點可以清個咖啡出水位清得好D
自問已經比心機抹但係個位好難清
用緊Delonghi ECOV311

呢部唔錯，我平時出去教班同出event都用佢

有啲位真係唔拆係洗唔到
睇下個group head有冇個螺絲固定住個花灑網，有咪試下拆出黎洗，小心小心小心扭到個螺絲滑牙

另外 mylittlecoffee有提供洗機服務，除垢都包埋，一年搵佢洗一次都抵，又唔貴

巴打你好pro想問下請唔請人想跟你學野

利申 賤價都得 想學野

你好，我地暫時夠人，多謝你先

唔收人工得唔得

咁又唔好
你咁抵得諗，翻下啲Coffee shop都會學到唔少野

想請教下冷萃咖啡同凍咖啡係咪兩回事
早排試左雀巢果隻支裝cold brew, 飲落濃濃地好似維記朱古力奶

係啊，冷萃係咖啡粉浸落室溫食水，再拎去雪櫃凍住，之後隔渣，飲得
凍啡係espresso加冰同水
想知巴打支雀巢cold brew有冇牛奶成份，可以令你聯想到朱古力奶

咁又唔清楚，7仔賣15/16蚊支，飲落口感味道都有d似，比較濃同稠

下次望清楚，cold brew做到稠既口感冇奶真係難啲

我想問經持續進修基金啲course有無用

冇啊
有既話應該會再多啲人上

我見到呢啲

呢啲你當興趣班玩下都ok既

沖espresso之後個粉餅太濕，係咪因為d粉幼得濟？但我見個流速又好快
用緊gaggia carezza同Delonghi KG89

流速原因會有:
咖啡磨太粗
咖啡豆唔新鮮
粉餅發生通道效應，即係壓粉唔平均
咖啡粉input不足
你睇下呢四個原因有冇中
最好影張沖完啡既粉餅個樣黎睇下

聰明杯有人搞，有人唔搞，點沖法最好？

清腸胃
朝朝飲完有厠所去

雀巢嗰d冇咩事
去cafe之後返到屋企基本上都係肚痾

巴打有時間可以睇下，雖然講緊V60，但係個道理係同clever cup相通
如果淺炒我會攪
深炒就由佢流曬

人地就奶茶豆漿，你就咖啡

可能係因為鮮奶

即係乳頭不耐？

好有可能

我食芝士/其他冇咩事喎

咖啡豆不耐

嘩巴打有咩course推介

又hard sell下先

無接觸過想學做咖啡師
應該上咩？

Barista Skill foundation & intermediate
不過入行最實際

訓前推一推

屋企得隻Moka壺
有咩玩法玩到

Moka壺只可以煲佢，冇咩特別玩法
夏天飲熱死人，建議整定個冰底，煲好之後車曬啲啡落個冰底到做凍啡

大家早晨，今日飲左咖啡未？

推

手沖咖啡係咪一定要放水悶完再圍圈
唔悶過係咪差好遠

點睇茶記煲個種咖啡？

hk邊度有irish coffee飲

想問做冰滴咖啡
浸粉同滴漏既時候用冰水定室温水
試過接近全冰一開始滴唔出

悶蒸係為左等咖啡粉可以釋放co2，因為co2係會阻隔水同咖啡粉接觸，所以悶蒸可以增加杯咖啡既萃耶率

傳統野，中學時成日飲

有酒牌既Coffee shop先整到，旺角間Hands-on coffee好似有

水加冰 唔係有排你滴

想去入門班上堂，有冇介紹？

俾你睇下

成一百蚊一杯

出邊飲杯cocktail都要啦

間嘢中移動㗎屌

個老闆黃到發光嫁

但都係唔會幫襯，呢個時勢唔驚武肺回力鏢？

再唔係就要入元朗國飲
佐敦有間menu有但杯嘢我以為飲緊維也納

掂啦

咁兩者有咩分別？

如果磨豆機係一般貨色 (eg小飛馬)
手沖加用 Kruve sifter 有冇好處？

同埋畀巴打公司個咖啡豆 subscription plan 嚇親
原本以為 subscription 都要每月 $400 / 100g
咩competition grade 豆咁巴閉

茶記講求低成本下整到杯又香又濃既咖啡，齋飲真係苦到喊，預左你加奶加糖，雀巢果啲罐裝咖啡就係參考茶記咖啡黎研發。

而以加用咖啡機沖出黎既咖啡既發源地係意大利，用9bar既壓力，93度左右溫度既水去萃取30-40g既espresso， espresso講求body同味道平衡

係咪咩咖啡都適合做cold brew？飲緊隻盧旺達，熱沖好酸，cold brew後香得黎唔酸，個人麻麻地酸味，同埋聽講太酸好削胃

講真Kruve我買黎係用黎教SCA Brewing，平時沖手沖唔會用 隔左啲細粉係會味道乾淨啲，但係body會薄同層次減弱

你等等先巴打，我公司個subscription plan係
6個月 total $400喎，唔係1個月 $400喎，我冇咁巴閉既豆啊

係啊，除左即溶咖啡，基本上咩咖啡豆拎做得得，所以就睇你個人口味去選擇咩產地同烘焙度既咖啡豆。 你既情況可能係熱飲啲個萃取時間唔夠長，導至有酸(不過都要睇翻你點沖) ， cold brew你浸得夠耐個酸味就會減少

Thanks樓豬

呢間啲啡又難飲.. 野食又難食..
仲要藍扮黃... 就算吧啦...

未食過未飲過

大家今日飲左咖啡未？

有冇介紹？早排去左半路唔錯

Hashtag coffee，琴日去完，佢啲signature drink幾掂

第二街又係好多coffee shop，得閒試下先
茶加里就不了，唔好飲

有無小店介紹下 想試咩係真正好飲既咖啡

你近邊頭？

茶加里？未聽過

大西北都可以

去下元朗Cohee，元朗都有幾間，好似Accro，one third

港島呢

好多，Hashtag coffee值得去，我入行時個老闆已經拉花出名

下次試先
我之前多數飲銅鑼灣至中上環多

果頭好多高汁Coffee shop 你仲熟過我啦應該

邊隻即沖最好飲？

你要即溶3合1就雀巢/UCC
定係想要掛耳包？

多謝師兄

睇咗陣就明
我慣左通常啲subscription plan 都係會寫除返每個月幾錢（跟住畀你揀1 mth / 3 mth / 12mth ，耐啲就每月除返會平少少etc)，所以睇錯

唔緊要，我都第一次要解釋

唔鐘意飲酸既咖啡
有咩好推薦？

飲啲中深烘焙既豆，定係你自己沖？

平時我會買豆番公司磨同沖

試下呢隻

想知...留名

Budget幾多啊？

唔中意拉花唔飲得奶
轉豆奶d 味怪怪地，學左自己手沖之後就飲唔番有奶，雖然依家有d 有燕麥奶但係唔多選擇...最多就係加煉奶當越式咖啡，但永遠比例上都沖到怪怪地

另外想問下手沖既味，係咪用機沖既話會唔同哂？
以前岩岩開始玩手沖，好有動力早一個鐘起身慢慢歎杯咖啡
依家情願訓多陣，買左好貴既豆都情願假期先沖...🤦🏻‍♂️

原來又有咖啡post,留個名先👋
btw好認同樓主平有平玩,貴有貴玩嘅諗法

有堆生豆應該點賣好

肯定訓多鐘啦 豐澤好似出左個$3-400既電動手沖機，試下都無妨，我諗個分別係手沖比較多層次啦，不過講真，自己飲既話冇咩所謂，訓多陣仲好

唔係快好多，其實時間真心差唔多

我3段式都係 2分鐘內

多謝，我會從你地既角度出發俾意見
係估唔到友台既post一黎就叫人買C40

我就唔再講咁多啦,費事又引到d人入黎狙擊
師兄入左行幾多年?

咩生豆啊？我睇下要唔要到啲

入左四年了

試下飲手沖，應該無事

我都係三次水,連埋blooming 2分半鐘

唔關我事

差唔多呢啲時間啦
其實我之前試過係同時沖 2壺都係咁沖
都係3段式，中間等去水時間就落另一壺
習慣左就ok

已經一開始巴打話一刀流出得快啲
我真心覺得差唔多

越南咖啡點沖？

邊度有得飲chemex手沖？想試下

唔好沖
磨都整臭埋

<2000

你search越南咖啡滴漏壺，再買比較中深烘焙咖啡豆，要求磨埋都得，沖完再睇自己口味加糖加奶

我相信有好多人都覺得好香好濃既，口味呢啲野

落牛油去炒

又黎😂
無言😑
越南啡好易沖,買個越南濾杯就ok,先加煉奶響底再慢慢滴
我沖開1:10比例,15粉,150ml水
粗幼我磨開espresso粗少少,太幼滴好耐😂

傳統野，有佢既智慧

淨espresso機?
呢個budget EC685啦,around千五
但仲要買磨

唔該ching

咖啡機 breville 點睇

因為我真係試過整到個磨有味
大清左幾次，磨左好多廢豆先搞得掂

$2000搞掂真係得Delonghi機仔

以前細個唔識野

朋友旅行買啲味精豆又試下
放左 2年到宜家都仲超大陣 榛子味

又係大清個磨清左好多次

同埋買低價位就ok,基本上delonghi d半自動機千幾同二三千冇乜大分別

果d叫越南豆,唔係叫味精豆
越南盛產Robusta種咖啡豆,但Robusta苦澀味重,多數用黎加工做即溶咖啡之類
但越南人好聰明咁加牛油,加調味去炒,再加大量煉奶飲,就變左獨一無異嘅越南咖啡

我未試過一刀，我諗可能因為個DRIPPER 沖到甘上下滿左水，你落唔到太快水流，所以流速同分段差唔多，分段中間都係停10秒-15秒MAX

幼粗,落水要好精準
如果唔係就會有你嘅情況

呢隻真係好飲到仆街，差唔多係我飲過最好飲嘅milk-based豆，個人認為呢隻espresso/filter都適合，我係屋企用knock handheld grinder，the flair整shot，bellman stovetop steamer沖奶，v60沖pourover，旅行就帶aeropress

利申係melbourne，周街都係specialty coffee，咖啡支出平過香港好多，所以我返親香港都唔捨得洗咁多錢係咖啡

澳洲既咖啡真係好好，希望香港有一日會咁，原本我諗住五月過澳洲遊行，都打算去ona飲啡買豆學下野，點知武肺

本身用開手沖
想求其三兩百買部滴漏機算數

ona六月係我住附近開咗 尋日去買呢隻豆差啲買唔到，香港舖租咁貴真係好難做到精品咖啡唔貴同埋俾人感覺唔係小眾/中產玩意，呢度平均四蚊澳紙一杯平易近人好多同埋啲人本身平時飲開高本質嘅咖啡，唔會點覺得係咩需要特別“入門”嘅玩意

強烈推薦the flair，200usd，做到9 bars，唔掗訂又唔洗用電

其實係嫁 咖嘛係必須品既話根本唔使入門，以加香港風氣好似將咖啡變成攝影咁，入門門檻高

牛油味就唔會附係個磨到 ？

哈,哈哈,哈哈哈哈咳

有無唔甜嘅白咖啡

味精豆係再另一樣，2單黎架

唔知佢落左啲咩香精
都話 2年後都聞到有榛子味
仲要勁香

屌，外國乜都平過香港

？

你無答我問題喎

牛油味會定唔會附係個磨到 ？

如果你話唔會
你親身試過既
咁咪當我誤會左囉，道歉都 ok

如果話會既
咁咪即係我講得岩

笑，唔答問題咁代表咩呢？

其實真心唔想理你,但而當塞錢入你袋啦

我家用用過四個磨,小飛馬,Sette270,Mignon,而家用Niche,四部都有磨過越南豆,仲要係黐立立嘅新鮮越南豆,磨完落幾g普通豆清一清就乜味乜跡都冇晒

道歉?

咁我道歉囉

其實講左咁耐我都仲係唔明,你地下下都咁主觀,樣樣都又唔好,又唔比,又唔得為乜,咖啡師堅持?精品咖啡堅持?

我都係16年係到住先真正接觸到咖啡普及嘅氛圍同精品咖啡，好多人會因為品質高嘅咖啡而好雀躍，比較少係想打卡為去而去，同埋cafe/咖啡係會拉近人與人之間嘅距離。呢邊啲精品咖啡深入民居，由好有錢嘅到比較多藍領嘅區都係有一樣共通點：好好飲、價錢差唔多嘅咖啡同坐得舒服同朋友閒聚嘅cafe所以starbucks係到淨係得city有分店做遊客生意

揾幾錢一個月，咖啡師飽和未？

同意到不得之了,唔明點解咁普通嘅野要塑造到係小眾品味野,仲要自設高門檻

記得以前響Home Barista有個鬼佬咁講過,講到好啱
"Coffee is just a cup of coffee, nothing more, nothing less"

首先唔知點解你對我有偏見
明明我係post 唔多出聲
我講啡就以事論事
好少會帶有個人情緒

所以，可唔可以舉啲例子
你覺得我有咩咁主觀 ？

我剩係諗到頭先既越南咖啡加牛油炒
同埋 hario 唔好用呢個例子

越南咖啡我又真係未諗過
不過因為我自己真係有經驗有味精豆搞到個磨有味
怕佢都一樣會姐，咁你解釋左我信你
ok 我錯

hario 我自己親身用過
的確有更好選擇
同埋我有好多朋友用完 hario，覺得唔好
換左其他 500蚊左右既磨
已經覺得差好遠
都後悔買埋 hario

所以我先唔想其他新手都會咁樣後悔
因為價錢真係相差唔遠

之後比個識嘅糾正完就sorry
問問題果位爸打如果淨係見到你個reply冇再追post就慘了,信晒你一世同越南啡冇緣了

我上面咪解釋左，道埋歉囉屌
洗唔洗跪係到？

呢個先係重點

咁你就一次過講啦

東區/ CWB果頭有冇邊間好飲?

唔再理d清高潮人
近排終於買左個OCD v3,其實覺得好鬼唔值
爸打們們點睇?

應該有低糖，因為話明白咖啡點都有糖

同埋呢
我真係會接受批判
亦知道比我熟悉咖啡既人 大有人在

因為我根本就唔係咖啡業界既人
我只係一個愛好者，想去推動呢樣野
一推就推左幾年

所以我無任何利益衝突
純粹係想更多人可以飲到一杯好啡

我真心唔介意你地呢啲業者，識野既人
去開更多既 post 一齊討論

我做炒豆同training，份糧唔準確，以加barista平均$15k左右，咖啡師唔會飽和既，到到都要人

支持你即刻係飲食台出 post
以你專業正確咖啡知識正視聽

你過番隔離個post圍爐算把啦

我不嬲都係開完 post 就四圍走
由佢自由發揮
得閒先回下

身邊有好多行家，咖啡師都話精品精品，計我話沖好啲商業啡先啦，等大眾接受到之後先慢慢飲醉野，不過最近好多精品cafe開張都值得開心既，大家努力推廣吧

起初見到樓主啲留言全部都有人逐個負評
心諗做乜鳩
拉到最底又有罵戰

留名學嘢

想買部二手咖啡機

商業咖啡又點樣可以提升品質
變成精品既入門方向呢？

其實我覺得都真係社會風氣同教育問題

點解一杯酒賣 幾百蚊，一支酒賣過萬蚊無問題
咖啡就世界冠軍既豆，100蚊杯都牙痛咁聲

我覺呢個問題好值得研究

啲人覺得佢做鋪，有利益衝突
就唔睇內容負皮左先

連登仔係咁

響我心目中精品咖啡最重要一環係豆
Single Origin,COE,稀有豆呢d先係精箤
研磨沖煮都好重要,有心學要掌握唔難
器材係最後,但而家最多就係器材L

去下CWB 啡人前

我想問,如果我淨係飲美式,淨係買個美式咖啡機?
定係買半自動,兩部比較係咪有分別?

呢間有冇邊款咖啡推介?

唔知巴打有冇睇過條片，我自己公司係代理Pullman既，都比較過OCD v1同pullman，我覺得OCD user friendly，個高低容易調，而pullman會提升到個萃取率。點知兩個都輸俾個萬字夾(係萃取率方面)
唔知巴打覺得OCD v3唔值個點係邊呢

希望大家見到我既回覆係有用心既先決定俾正負皮

Budget?

我之前用個台灣買嘅三瓣平價野,見v3話有防痴粉coating所以把心一橫買左,但用起上黎感覺同台灣平野差唔多,所以有d失望

我一直有用鐵絲,再佈粉,再tamp,感覺良好😂

如果間間普通既西餐廳都沖得唔差，咁大家對咖啡既要求都會慢慢提升，可能做緊呢得先會有呢個想法啦，因為我都要炒啲商業豆，齋炒精品，租都交唔到啊陰公

我唔係話要拒絕商品
好多啡鋪 house blend 都好好飲

但唔好話炒豆啦
鋪頭有邊一間可以做到剩係做啡，唔賣意粉

點解酒鋪可以剩係賣酒就生存到
點解茶鋪都可以剩係賣茶
就係啡鋪要炒意粉

你出去問下咖啡師，是但問一個咖啡師，問下佢哋需要啲乜嘢，佢嘅答案好簡單，只係想要一間好普通、好普通嘅啡鋪！
點解佢哋要用成日嘅時間去炒意粉呀？
呢個世界公平咩？

想做part time學沖咖啡,請唔請人?

答案其實好簡單, demand and supply
就算台灣咖啡風氣濃咁多,你口中嘅完全只賣精品咖啡店都唔多,幾傲骨都要賣下輕食先生存到

太子都有一間之前純賣茶同啡嘅樓上舖,老闆純粹過日晨唔憂做,但冇乜人識貨,而家要賣埋野食有番d客

岩岩同啡友討論
都好似係得 amber craft accro

佢地都有pastry賣啦
Amber以前開埋夜晚,而家都唔做收6點了

唔好意思，目前夠人

好早期了，果陣賣酒嘛
之後剩係賣啡都夠做就變收6

首先唔好同酒同茶比較先，其次係香港人既需求唔高，咖啡永遠係意粉既配角，小狗兄你心目中係想做純粹既咖啡，但我地係做生意，打好個基礎先再推廣精品咖啡吧

同埋學多樣技能都幾好啊

四年就教班，睇黎入左間有好腦細既公司

其實公司小弟有份

想問之前係日本買過一款豆，但係磨完會好多粉會痴住個磨豆，有無人知點解？

剛上完Barista Foundation, 想問入行之前係咪應該讀完SCA先? 再上已經8000蚊...

大夫！
Delonghi EC685 成 15 bar，已經換咗 bottomless portafilter
係咪都應該向 粉水比 1:2 (17g in 34g out) , extraction time 30s 依個方向去 tune grinder?
機個水溫 (得 low, mid, high) 又洗唔洗搞？

上面有巴打提到ona coffee
佢炒啲cm豆好唔好飲㗎？想買

上年買過一包(唔記得咗乜number)，好正，提子柚味我覺得點都要試一次ONA啲CM，即使隻味未必啱你都可以體驗CM個隻超濃嘅果酸味

但買一包寄香港運費貴過包豆
之前買開福岡honey coffee炒嗰啲，好撚好飲呀！幾撚時先有得再去福岡呀屌佢老味武漢肺炎on99！！！！

垃圾口唔鍾意飲香港roaster啲乜乜厭氧

係呀多數都係搵人夾個運費 夾到4-5包條數會好好多
(我試過訂1kg raspberry candy都係嗰個運費)
認同Anaerobic process近幾年係有啲濫

咁cm都係special process嚟嘅
只係以home brewer角度睇，無論flavour profile簡單定複雜，易沖同飲落乾淨襟飲緊要過新開包豆第一下驚為天人
又唔係用gesha比賽

早輪睇project origin新豆list最尾有啲比賽級數嘅非常吸引

飲開iced latte既話啲咖啡除左moka pot / aeropress / espresso機之外仲可以點沖，同一個粉水比用french press / v60既話飲落啲咖啡味同我用moka pot沖既比都係無咁濃

然後v60呢幾日開始就轉左做日式冰手沖加少啲奶咁飲就算（就算手沖既我都唔係好飲到齋啡 可能我唔識沖）

濃啲嘅Cold brew加奶? BTW Aeropress latte可以參考以下

奶沖（我唔飲牛，所以豆奶/燕麥）/long black/espresso + 日常飲用黎講raspberry candy真係返唔到轉頭#ad因為我比較好側重berry/fruity多啲嘅豆，而呢隻嘅berry note真係啱啱好+恰到平衡嘅堅果豆味

個人認為好嘅咖啡係要做到dap完吞完個鼻聞到有餘香，屌打其他差唔多質數嘅roaster(住附近有好多，差唔多試云哂d espresso house blend/single origin都係同raspberry candy差啲)

但因為我唔係香港仲要屋企附近開左ona所以我先咁口響要試云佢哋啲豆

多靜電？所以細粉痴住左

唔使嫁，入行最實際啊

機仔通常都會15bar，想確保個壓力夠高沖出個咖啡crema，所以比平時既9bar還要高，個recipe正確，如果沖奶啡可以比例短啲，例如1:1.5咁，會比較甜同body厚啲
水溫high就ok，真係唔夠先upgrade啦

我只飲過Raspberry candy個blend，我諗如果你飲開精品，佢一定啱你飲

Raspberry candy所有既豆已經好靚，好想再飲

但本身有正職做緊，想學多一樣技能，我見sca , city guilds 個啲國際認可咁先去讀下

Sca好喇，唔好c&g

有睇開James Hoffman
cold brew出到黎得返啲朱古力味我通常就咁加水飲

點解既? btw巴打知唔知pastry 界有冇sca個啲可以讀?

C&G太表面，pastry界唔熟

我想問,如果我淨係飲美式,淨係買個美式咖啡機就得?
定係買半自動意式,兩部比較係咪有分別?

對啊，半自動係可以沖espresso同打奶，skip左你唔好意思

但係其他豆完全無問題

記唔記得隻豆咩產地

blue mountain btw準備遲d買你d豆

都係諗唔明點解

多謝支持

想買pantan indonesia鍾意果酸同果香仲有邊隻？

識飲，隻印尼會癲幅你對印尼既舊有印象，同埋試下隻Honduras日曬，以加買滿$250有8折

咁底買cold brew有無咩豆推介

Cold brew試下個Ethiopia Kedida，夠清新
唔想煩都有cold brew bag買

想問︰餐廳 (e.g. 大家樂 / 西餐廳) 個隻咖啡係用咩豆沖？不澀，不苦，入喉有種甘醇香想係屋企飲下

你屋企有咩架生？

Something like this

試下呢個，要磨粉既話mark翻係個Remark度

多謝，遲D試下，thz

可以講解下用v60手沖嘅方法，我自己沖成都會苦

苦可能會係你磨太幼，水溫太高，沖煮時間太長等，咖啡豆烘焙度較深等
俾但recipe你， 水溫90-92度，15g粉沖230g水，沖煮時間控制係90s-120s，研磨度唔好偏幼，試吓個效果
上youtube都有好多教學片

不過順帶一提，如果你既苦好似dark chocolate咁都係一個好flavour黎既

我通常20g豆，沖300ml,分半至兩分半，視乎用咩沖煮手法。研磨就跟咗賣磨店主推薦嘅度數，自己都有試過加減，但點都沖唔到出面飲到嘅味，完全唔苦，只有花香同果汁味

亦有試過將頭中尾三段嘅啡分開三個壼嚟試味，第一個會擔喉，第二苦苦地，第三無乜味

搶喉

跟呢個搵方向

咁試下用15g啦

大家早晨，飲左咖啡未

都係沖300ml?

thx

其實要睇你落水用咩壺
咩水流力度，粉層翻滾情況係點
睇文字好難教的
你無描述到，亦描述唔到

230ml, 比例係1:15

咁粉水比無轉，結果會有唔同？

會唔會有youtube片睇到點樣至叫做正常，自學真係唔知點

我好鐘意飲 雀雀個隻 歐陸奶滑罐裝
沖既有冇可能做到更加好飲過佢

以加可能係你落太多粉，個濃度太高，令你覺得苦，所以想你試下15g:230ml

未飲過
可能有啲沖港式咖啡好叻既茶記沖到

沖完加糖加厚奶雪凍

有唔明歡迎tg我

咁樣講
拍得上 YouTube 既，應該都 ok正常
唔會有重大錯誤

但無人指導返你同佢既分別
單靠睇片就睇你悟性高唔高

請問上面啲字要點理解，例如overwhelming，我無正式學過，唔知道啲字指嘅係點樣嘅狀態

咁你睇返呢個母語版啦

唔該巴打

如果我淨係飲美式唔落奶既話呢?

想問Dirty同Ice Latte除咗無冰有咩分別？

但問題唔係唔識個字，係唔識分
例如無味同乏味

無味就近 淡同萃取不足
乏味就近 濃同萃取不足
味道自己沖做實驗黎嘗試

個表好好有4個main attribute
濃/淡
過度萃取/萃取不足
建議睇住呢4個做方向就夠做
主要都係睇呢4個

咁美式機完全夠做

巴打你已經講左個分別了
再講究啲既話，就係ice latte用飲管飲(因為有冰)
Dirty就最好用玻璃杯就咁飲，會比較容易飲到個冰火既感覺

咁我買是但一部美式機都夠做?

對

推一推

除左呢隻豆
美式咖啡機既話,重有咩豆介紹?

呢隻都得

咖啡大夫拍Youtube

希望大家支持下

上網邊間買豆好？ 有冇沖出黎似cr隻house blend

Cold brew 通常浸幾耐？
8hr-24hr 都聽過

請問cr係？

訓醒覺咪filter左佢，浸得耐過半日就容易有雜問，不過做cold brew俾自己飲真係唔使認真
我平時炒豆，炒多左就溝埋一齊浸，第二日翻到公司filter佢就飲得

大家早晨

cupping room

整eapresso 有冇花香果味推介

試試佢

美式咖啡機同半自動咖啡機
整出黎既美式咖啡係咪有分別?

美式機用濾泡既形式，好似m記果壺即磨咖啡咁
半自動機係沖個espresso出黎再加熱水

黎緊男朋友生日想買咖啡機畀佢 之前探佢口風話鍾意飲americano多d
佢每日返工朝早都一杯 想問下有冇d咩咖啡機係唔大部 然後沖又方便唔難洗架？係咪要求好高？

報啲咩course 好， 市面有太多唔識揀

味道差唔差得多?

你想學邊方面？拉花，手沖定係其他？

我個人認為美式機會濃啲，而半自動機飲落比較有層次

拉花，同埋都想入行

俾你睇下，都歡迎tg我

邊度有得學炒豆

全自動咖啡機, 20k below有無推介

你睇睇先，有興趣tg我

有興趣歡迎tg我

學完會唔會有師傅請人做炒豆

呢部同坊間差唔多價既機, 例如jura e8/giggia accademia有咩唔同/優勝既地方?

有jura就用jura， so far最襟用既機
我推介呢部係因為公司代理緊 價錢可以再傾

坦白香港比較少，我地啲學生多數係學完自己炒俾自己飲

但係聽講jura好似無得拆出黎洗, 會唔會唔乾淨? 仲有我見網上review有人話jura d咖啡機係咁多牌子入面係無咁入流? 巴打你點睇? 巴打推介果部我都會諗一諗, 不過先撇除幫公司賣廣告先
利申: 之前有諗過e8/accademia 2部2揀1

其實我見全自動機可以洗既部分都係好表面，內部都係靠洗機模式

Jura講緊7仔定ok都用緊，點會唔入流

咁不了啦
仲諗住自己本身做緊barista，學埋炒豆會好啲

咁你都應該知炒得豆既都係創業啦

有冇pt barista
想番多份

暫時冇

大家早晨，飲左啡未呢

介唔介意tg交流下？

食埋個早餐就番屋企玩手沖

訓前一推

有冇豆推薦新手想平平地試下先
唔太喜歡酸味

話說大夫
如果我想係屋企整Cascara
邊度可以搵咖啡果肉

係香港好難
我有賣cascara tea你要唔要

因為有次飲過cascara sparkle 好鍾意
尤其係夏天好解渴
想睇下有冇得自己整

香港得好少地方有咖啡樹，要咖啡果實既難度好高呢

但係真係好好飲
如果有得俾我買果肉返去我一定會想整
大夫你嘅cascara tea 係點 想了解下

即係曬乾左既果皮，cold brew同熱沖，飲落有山楂餅既味

想學多門技術，可以讀邊個course（價錢合理）？

只係識Hand Drip

你想學機機啡定手沖？

想學機

google又話cascara syrup一樣用乾cascara整
杯嘢有冇氣都係睇用咩溝啫

俾你睇睇

可以用cascara tea整一個好濃既base再溝都得既

超市有冇手沖豆賣㗎懶得出cafe買

請問邊度飲到炭燒（𤓓味）咖啡？

好似唔太新鮮
上網店買其實都好方便

Online Store 幫到你

星仔同太平洋咖啡

新手買左聰明杯同illy 紅版 點沖好飲d
好似沖極都唔夠咖啡味

你哋係收到order先烘？
還是有period

收到order先炒，包新鮮

建議你買local roast

唔使咁大手筆啦
買包深炒robusta都做到，附送車軚味

去日本特登搵深炒都好少飲到𤓓味，不過試過有間深炒用ek磨，究竟佢點清機

想呀 溝tonic 都正

我飲過精品robusta，body好滑，好nutty同dark chocolate 刷新我對robusta既印象

大家夜晚有冇飲開咖啡

星期五/六會
btw見到有折狗衝買左2包

多謝支持，買左邊兩包？

緊係唔講曲線自爆咩

應該出左貨，星期一收到

買咖啡豆點分手沖定espresso?
有咩分別？
可以互用？

Espresso豆既烘焙度通常會係中至深烘焙
手沖豆既烘焙度通常會係人都淺至中

不過以加已經好多espresso豆都炒好淺，精品咖啡文化黎

所以當你買豆時，商家應該係會分好左類，Espresso還espresso，手沖還手沖，唔使驚自己唔識分，落單前同咖啡師或烘焙師溝通更加好

鍾意ethiopia個啲 cold hand drip飲落消暑解渴順喉
其實出面cafe賣 iced long black/americano 佢哋係咪真係會水啡次序有分
如果佢淨係寫long black可唔可以叫佢整美式

問佢整唔整americano囉，正常都係落水次序唔同
好鍾意去到咖啡店問做唔做soe

早晨

想入手買部咖啡機

坊間掛耳式有冇推薦？

筆直幾多？

預算1000

試下小弟公司既

俾多五六舊水去豐澤買部Delonghi機仔得唔得先

收到 多謝介紹

你想飲drip 定espresso?
espresso delonghi ec685 千五蚊ja

仲未計你買磨豆機，一千蚊搞唔掂嫁

你岩， 平極都3,4百， 即係起碼2000

就黎有玩咖啡，窮三代既terms

espresso 有無分邊D豆得邊D唔得？

處理方法又有邊幾種同有咩影響? washed 既可以沖espresso?

1.以加基本上咩豆都可以做espresso，當然啦炒太淺就唔好啦

2.以加多到數唔曬 好似厭氧，紅酒處理，橡木桶發酵

3.水洗豆可以啊，但炒深小小好啲，因為想要翻個body同Balance flavour

邊款咖啡膠囊好飲

新手應該點入門

想新鮮啲可以my little coffee，佢哋好似有賣咖啡膠囊

架生可以去佐敦 ELF Coffee或者Colour Brown咖啡士多搵下
技術打開個youtube睇住練

西環邊到買expresso豆好？手沖豆同expresso豆有咩唔同

西營盤第三街140號，華盛咖啡
手沖豆比espresso豆炒得比較淺既通常

大家今日飲左咖啡未啊

推介幾間最好嘅咖啡店，利申想學多啲tasting嘢
Btw 點睇嘅印度人加牛油、鹽落去做roasting,炒個幾兩個鐘

個比例可以試下比較平衡既1:15先，好似15g粉:225g水，想飲落濃啲同body厚啲就用多啲粉，而個比例一樣 不過好多比例既玩法，留翻俾你去探索

個手磨涼乾先好用，啲咖啡粉一濕就有排你清

個人覺得Lungo, N Square Coffee Bar, Hashtag Coffee, Cohee都不錯
如果想練Tasting可以食多啲不同既生果
練cupping就真係去多啲cupping event

果啲傅統野有當地人捧場無意見

SAO 愛麗絲究竟幾時出貨， 零UPDATE..

回錯 ignore pls

有咩平價手磨器推介？想要CP值高嘅

推介你去佐敦ELF Coffee搵下

求入行條件

炒豆方面

你check過jobsdb未？

我好似未見過 jobsdb 有炒豆

陳豪果間請緊苦力

請pt?
有興趣

搵邊隻？

自己睇都懶 你要比人睇到你有心想做 就要自己行前多幾十步。jobsdb google就搵到啦

見到了
請FT

你預入去磅豆，搬豆，pack豆先

我對咖啡無研究同認識但就我好鍾意去cafe飲latte/flat white 無聊買左部nespresso平個部咖啡粉囊機同打奶器諗住自己試下 點知同cafe比差勁遠 想問用呢d機係咪無可能沖到接近cafe嘅效果 差d咩？

膠囊機個膠囊只裝幾g粉，同平時cafe沖咖啡起碼用18g，呢度出黎個味已經差好遠

膠囊機你預沖到同cafe 6-7成相似已經好叻仔

呢部停產左既delonghi又幾好用

espresso

轉新豆時，有咩最快方法/技巧tune 豆？

冇

哂時間去慢慢tune

不了
本身做緊ft barista

有得同個烘焙師溝通既話可以問下個recipe先，
咁如果咩都唔知既話，睇下佢炒得深定淺，炒得深就唔好用太粉，個shot唔好太長，炒得淺就記得up dose，個shot拉長小小

出咗新片

今日飲左咖啡未啊

成條片淨係望住你

唔好咁先

大夫你係咪有cascara tea賣

Tg我傾

如果追求香醇 盡量無乜酸/苦
咩豆最岩？
大夫推介下 (除左上次你話Arabica + Robusta)

我有話過咩

要香醇同常都要炒到去中深，呢個烘焙度好難冇苦味，當然最好會係Dark Chocolate既苦啦，如果要追求香醇，當然係印尼，巴西呢類豆

定係你講緊日式深煎？ 可以去西貢米珈琲體驗下

識唔識小夫?

丁丁仔，我要進來了！

狗啡

入行學最好
如果冇時間當然係上堂，part time冇咩機會學
要平靚正真係冇，高質既都係貴

俾你參考下SCA課程

仲係學生既話part time下先，了解下自己係咩真係鐘意咖啡

話說多謝大夫啲cascara 我終於整到cascara sparkle ， 真係要開濃啲先得
不過我個人覺得用tonic 個味道好啲

唔使客氣
等我又學下你咁整，之後都係熱沖cold brew

有無2千內磨豆機介紹

Wpm ZD-17N，$2100，做espresso幾好的

再加啲青檸
我而家諗用cascara緊整cocktail 可能性

想學拉花，邊度試比較平 ？

另自己買架餐自己試 ？

Thanks

可以tg我，我公司定期會開拉花班

留明先

多謝G持

有新片
入黎睇下放鬆下

有冇入門手磨for意式機推介？thanks

去佐敦ELF coffee搵下，不過手磨磨黎沖espresso真係會手軟

見d人話買部好嘅手磨好過買部平野電磨

係啊，但我個人比較懶

邊到有土耳其咖啡壺

真係考起我，你去上海街搵下

冇貨

即係有機會翻貨？估唔到有

佢唔入貨啦

咁可惜

飲開Iced Americano
中意木味

木味好多時都比較negative，不過口味就好個人既，中深烘既咖啡豆都幾啱你飲

果香 酸 嗰d 唔啱我

我夏天特別鐘意飲，夠fresh

之前飲過黃金曼特寧
覺得都係酸

呢隻真係要炒深佢先發揮佢香濃既特點，不過如果沖既時候唔小心under extract都會酸

可以點extract晒?
慢d?

記得knock pitcher 吖
側邊啲泡大粒到

試味再調整，如果隻豆炒到中深，養好左豆，正常中深既豆你都佢比較nutty啲等朱古力啲，比較少啲酸，咁沖出黎好發覺好酸喎，又肯定roaster冇炒衰到，咁就要調整自己沖煮數據

例如有 時間，水溫，grind size等

攤耐先左先影同咖啡豆新鮮啊，唔關打泡事

我響光時買咗曼特寧沖出嚟唔酸，快去買

我仲要係用$200 driver手磨，真係蔗渣嘅價錢，沖出燒鵝嘅味道

由細到大從來唔飲咖啡，可唔可以做Barista

做barista要負責tune shot試味同客人介紹咖啡風味，唔飲好難做到

大把啦
香港有邊間杯espresso 做得好
拉花師就一街都係

Ching好似好多經歷咁
冇既，如果要拉花靚，個espresso base都要夠好先容易拉到靚花，點都要tune下既

其實espresso 機可唔可以沖一大杯 定係一定要細細杯
我見滴漏咖啡機可以沖一大杯

同埋想請教下有冇咩磨石機推薦 最好筆直一千下

買豆點買 唔想再飲illy
罐粉擺左幾星期就無晒啲味咁滯

你可落少啲粉，等佢長流到滿杯，前提係你部機有Manual制，呢個做法啡味濃就夠濃，不過容易出理過度萃取，容易有焦苦味

一千蚊以下可以買wpm zd-10

買豆可以幫襯下我，新鮮烘焙，有需要可以幫你磨粉

同埋呢想請問下... 說明書話要等綠燈 (應該係等夠氣壓?) 先扭去沖EXPRESSO 個個位
但係就算唔着都有咖啡流出黎
用緊DELONGHI 入門機

其實着唔着綠燈先沖係咪無分別

拼配豆係咩豆黎

可能講緊部機着綠燈先夠熱，又或者有時講緊着綠燈蒸氣先ready打奶

拼配豆即係兩種或以上既不產地既咖啡豆拼配成既咖啡豆

飲到胃痛係咪要戒

食左正餐先飲

小飛馬鬼齒 用得耐使唔使換？
當一日磨30g filter

每半個月拆出黎掃一掃啲細粉，應該夠你用兩三年

拉花杯邊隻好 wpm Tiffany blue嗰隻好唔就手

師兄講緊拉花壺？

如果係既話，係點樣唔就手法，同埋你拉開咩圖案？

想問下用緊Delonghi ec685, 半年前換左個無壓無底手柄，個出咖啡量無論係極細粉定極粗粉都一樣時間（10秒都冇）。請問有冇機會係因為個手柄問題？

另一方面，因為出水量太快，原全冇油脂。用原廠有壓粉碗都仲有少少

呢個問題真係要tg慢慢傾，有圖有片最好，feel free text我

係啊拉花壺
個手把揸得唔舒服 隻手好頂 會鎖唔實手腕
入門拉緊基本野

呢個會唔會啱你？ 不過據我所知以加比較少貨

冇手柄同有手柄對新手黎講會唔會學壞手勢

唔會嫁

我再睇吓 唔該ching

想問aeropress粉水比例同埋磨幾多最好

俾你參考下

大夫，我想自己買生豆學下炒
之前好似有貼過條買生豆嘅link？Thanks！
今日睇咗你哋ice drip段片，好想買set嘢係屋企玩

慢慢睇，如果想買啲精品生豆就tg我

大夫，今日睇到你條拉花片，終於明點解有啲人係拎杯果隻手轉圈，點醒咗倒奶窒機嘅我
買咗個 French press 打過一次奶泡效果唔錯。你有冇試過？

轉圈融合好重要，但澳洲啲cafe有啲會忙到將牛奶一野車落去就算，當然係有技巧咁車

我真心未試過用french press打泡，但so far睇過同聽過唔少人成功，呢個方法係冇機打奶既情況係最好既選擇

Lm

想問下香港仲有邊道有c40買amazon 都無哂貨

坦白講，最平最齊款一定係中環卑利街間藍店，如果唔想幫襯佢，我建議你去佐敦ELF Coffee睇下啲架生

想開始玩咖啡
之間都係nespresso double shot espresso 加水變 american

大夫可以點推薦我入門

既然接受到齋啡，肯定買套架生玩手沖

厂家早晨

接受到呀
都係飲 espresso / americano / cold brew 個啲

架餐入手買咩好

點睇moka壺？用開，諗緊要唔要轉膠囊機但又唔想製造好多垃圾

幾好，就算用已經磨好既咖啡粉去沖既效果都唔錯，不過清洗就煩啲 我都拍左條moka pot教學片，黎緊會沖

J 左THANKS.. 有無牌子推翻

Hario

但係用moka出黎crema好少好少近乎無
知唔知係咖啡粉嘅問題定係點？

咖啡粉唔新鮮了

用緊ec685，是否需買返espresso字樣既粉？非espresso而有中度烘焙或以上的是否合用？用緊超市有寫espresso既粉
豆就暫時唔打算自己磨

thx

用french press打奶會好過用ikea打奶棒
正式打奶黎講 奶泡靚唔靚取決於開頭幾秒 喺啲奶加熱前塑形 但加熱奶再打嘅setting下唯有用French press快整奶泡出黎縮短時間 因為奶放得耐會分層 講緊係一兩分鐘內嘅事 奶係打完即用 即係加熱完即用最好

無錯，用ikea支野係打到泡，但係好難收泡，所以導致你所講開頭好稀之後一大舊泡既情況發生，同樣都建議用french press打奶最好，上Youtube 有教學

無錯，因為沖espresso要對應翻適合既研磨度，不過嫌超市果啲唔夠新鮮既話，可以幫襯下大夫

Mark低話要espresso grind，幫你磨埋

有邊隻手磨器推介?

匿名
如果想睇啲唔同既手磨實物可以去佐敦ELF Coffee睇睇

咖啡師月入幾多
識拉花handdrip技術唔太差嘅話

13-15k

之前一路飲開Amber, Brew Note既豆，最近想試多少少唔同地方既豆，買左The Barn覺得佢4隻都各有特色，想問有無其他歐美咖啡店買豆推介？

用緊Hario 初心者手磨，粗幼不一情況好嚴重
C40 值唔值得買

你可以去九龍灣零碳天地既n.square coffee bar飲下，佢哋專用歐美豆，仲會團購咖啡豆

C40既quality係冇得輸，又唔使一黎就買咁貴既，可以去佐敦ELF Coffee睇下有冇中位價既手磨啱你

oceanrich d 懶人hand dip點睇？ 買得過？

條link 有無得walkin 買
見到個地址係我公司後面

又會近到咁
tg我話我知想買咩啦

見到個地址係我公司上面

平時聞唔聞到炒豆味

聽日上黎聞下
BTW 啱啱入坑要求教
依家朝朝飲自己手磨咖啡好撚柒正

師兄有無興趣夾?
上個禮拜去elf coffee, 訂一隻c40 $1900+, 三隻除開$1800多少少, 省$100多d.

Ching你tg我約時間好啲，我地上面只係開放俾人拎咖啡豆

有興趣，可揀色嗎？
我係外國網都搵唔到C40，又唔想幫襯H&H

有冇講幾耐會有貨？

咖啡大夫點睇smeg 嘅磨豆或espresso 機？

個樣幾靚

平平哋係屋企玩下嘅話ok嗎？

如果冇確實時間、又或者冇得退，建議都係等現貨先買
利申：奶過野

認真我未用過，建議你睇下Youtube有冇product review

好似一般般，打奶泡可能唔掂，不過細機仔係咁

如果想打泡靚仔可以買wpm210s2

貴成倍，不過佢double thermal

我出去做event同教班都用佢

搵食level

襟砌

樓主 skimmed milk 拉latte art 有無技巧分享？ 最好附圖

公司冇skimmed milk
拉花時融合得慢少少就ok

點入行呢

主動send CV，初頭唔好怕辛苦，了解下自己係咪真係鐘意咖啡

請問樓主觀塘區有冇好嘅咖啡用品店介紹，最好黃店....

My little coffee

🙏

可唔可以講埋 唔同口既pitcher 適合拉咩圖案？
定係睇技術， 技術好咩都拉到

坊間主要分圓咀同尖咀，圓咀就用黎推心，尖咀就用黎拉壓紋，我自己就習慣拉咩都用圓咀既

而現在好興拉既組合圖，就要用一個奶壺打泡，再過壺落一個比較大啲既奶壺，用黎拉組合圖既奶壺通常比較大，而個壺咀係需要因應自己需求去用工具夾出黎

可以分享多少少點奶法？

剛剛落左$500幾訂⋯

等到依家都未有

樓主，想問下我想買部家用專業級咖啡機
expobar leva1 好唔好？定有其他推介？
有無必要買leva1 2boilers？
thanks

對我黎講真係好貴，wpm210s2綽綽有餘，慳萬幾蚊

嘩，你等左幾耐

我反而想買呢個牌子磨豆機..樓主有無用過？

我買左同賣過好多部ZD-17，用黎教班同出event，都幾唔錯，平靚正

用ec685我打極都打唔到奶泡
oat milk係咪難打啲

俾你睇下條片，後半part講打奶

Oat milk唔難，但家用機就難喇

大夫你隻 nuts espresso 豆好正
聞起黎好似 roast almond

但發現造出黎唔一定出到 nuts 味
如果研磨不夠細或壓得唔實
我發現 almond 會消失大部分
剩低後面微酸
必須要磨細同大力壓實先迫到 almond 味出黎
有 almond 味先壓制得住尾段微酸味唔太搶鏡
要咁先平衡到

咁係咪正常？隻豆特性係咁？

多謝支持先

隻豆我炒到medium roast，係會仲有酸既，所以沖既時候試吓個粉水比用1:2，例如18g粉出36g espresso，咁會比較balance啲

至於你既case就係可能一開始個extraction唔夠，所以要磨幼啲，令到可以多小小時間進行萃取，出翻almond味

如果你見到包豆係啱啱炒完幾日，咁真係要養耐啲豆，只係我哋務求令到顧客覺得新鮮，所以會用新鮮啲既豆出貨

一直都係 1:2冇錯，差別只係研磨度同壓實d
想問豆養幾耐最佳？

我幾鍾意你呢隻真 nuts豆
外面太多 dark roast 扮 nuts
而且我鍾意尾段微酸
前段 almond 出到嘅時候個 balance 啱啱好

我就建議至少養9日，仲要開袋3個字後先沖第一shot

外面的確有用dark roast扮nutty，因為要炒到nutty得黎少酸，隻豆仲要睇落唔深色真係好講你炒豆既耐性

用精品咖啡荳做冰滴咖啡，飲過包你不能返轉頭，甚麼ice latte, cappuccino，Just to forget about it.

係咪冇圈到 date of roast ?
即係如果有圈就 date of roast 加9日？
我下次早幾日買定試下

Sor 見到了
9月29日 roast
所以應該10月8日 ok

但我已飲大半包

呢包有寫啊，29/9炒既，好新鮮
下次早小小買定最好

沖啡時唔見佢嘔曬泡咩

全自動咖啡機有咩推介

Delonghi同nespresso
論CP值，慳位，襟用既話

即係層油會起泡？

沖啡果陣啊，太新鮮啲flavour會好浮

大夫，如果想買部半自動係屋企練習沖expresso同練習拉花，有冇邊幾款推介

點入行做沖咖啡係咪真係要由Starbucks Pacific McDonald 做起? 依家出邊啲精品店或者唔係連鎖嘅咖啡店請人都本身一定要識沖咖啡..

搵我買免費教你用同拉花
詳情可以tg我

星仔唔建議因為少半自動咖啡機，m記好似要做下收銀炸下薯條之後先可以升做barista，太平洋有半自動機，勉強可以去試下

一啲連鎖既精品咖啡店都可以試下，例如 TCA, NOC等， 最近有間叫Reaction coffee 請人，可以去試下，好多舖頭都唔介意白紙的，俾心機

磨豆機有咩推介？ 3000樓下

磨espresso 定filter?

我是來留名的
教識拉花就走人既大把
口講有心做，但其實是但做掛個名叫咖啡師型下既都好多
白紙唔緊要，但最緊要虛心受教，有自我要求
有潔癖，整齊會優先

新手學，filter

WPM ZD-10 $800，抵玩

thanks

請問樓主sensory house鴻圖道個地址可以walk in買咖啡豆嗎

可以的，但你tg我要咩豆同時間先

如果咁我就網購啦方便啲。其實我想搵一d nose比較strong嘅豆做 milk based espresso。試過幾多豆medium to dark都係個taste同埋after-taste比較明顯, 但係nose就比較弱，又唔鍾意酸，有冇一啲blend可以介紹一下。會試吓樓主嘅Classic no. 1 同NUTS。唔該晒！

你想strong可以直接試dark amber nuts都會有小小酸

好的，唔該晒

買左隻新豆for espresso. grinder 已經較到最fine, 大力壓， 但出黎水流都係好急 (10秒出30g 水）

之前用其他豆無呢個問題， 可以點？

你隻豆會唔會係炒得比較淺？

比我之前買開既淺， 但佢package 都寫明係for espresso

以加好多人都用淺炒做espresso，商用機就沖到姐，家用機就好難沖到，你試下input多小小粉試下

冲唔到會點？
味道有問題？

會萃取不足，味道會好尖酸同咸，body好薄好稀

原因係咩？
家用機壓力不足？
水流太急？

BTW 啱啱冲咗第一杯
應該冇冲唔到問題
紅莓、檸檬香
鍾意呢個多過 nuts

咁就好你買左邊包？

呢款做ice Americano好清爽

我都係直啪 espresso
聽日再試 dark roast

真係好兩極嫁

BTW
手磨呢隻豆好硬淨
磨到手軟

炒得淺嫁
整個電磨啦，想介紹下可以tg 我

巴打早晨！追哂成個post，再睇埋你youtube片
發現好熟面口，原來我有去開你到飲啡

多謝巴打支持

應該話係Gordon d啡

你指係小西灣？

無錯
我係附近街坊

咁手沖都係我炒既
多謝支持

就係上次飲完杯Costa Rica black honey就入左坑
呢幾日仲買左個手磨 遲d會自己沖黎玩下

btw 小西灣會唔會有豆賣？定一定要上網訂？

Costs Rica black honey係咪好甜呢
小西灣有豆買啊 Gordon會定期翻貨

係 有無類似味既豆介紹下

我認為Costa Rica既蜜處理先做到

1k subscribes
收集下問題
拍翻條Q&A

今日第一次去試非大型連鎖CAFE
揀左杯PICOLO 同 EXPRESSO (花果香BASE)
個店員叫我飲PICOLO 先
話個味清淡D
飲落杯PICOLO 個味好濃好酸
之後杯EXPRESSO唔知係咪加左奶稍為淡左
究竟係picolo 淡D定EXPRESSO 淡D
求指教

當然係piccolo淡啲，因為有落奶
個你係自己加奶落個espresso? 第六句唔係好明
如果初初開始飲咖啡，飲下啲Latte, Cappuccino 先
齋啡就試下American，手沖，相對無咁濃

又有新片喇，今次講證書course

屌我諗我調轉左EXPRESSO 同PICOLO

會唔會拍條片專講espresso ?

好，我mark低先

有無咩咖啡粉推介？懶人喺公司用Clever Cup沖

落order時mark低話要用黎沖clever cup
我地會幫你磨埋

買咗隻Classic試，聞落好香，但沖完好淡

你試下高水溫同浸耐啲，如果都覺得淡，咁真係Dark amber先啱你飲

188?

想知要點沖手沖先可以保留風味又去到啲雜味呢排沖緊隻洪都拉斯威士忌酒桶厭氧，沖到一係好香又好濁，一係就乜咩都冇

用個篩篩左啲細粉出黎，沖到一半就加翻啲細粉去沖，咁樣可以避免細粉接觸水太耐而出苦味同雜味，係以前啲手沖比賽既技巧

Btw 隻洪都拉斯威士忌酒桶我個人真係麻麻地啱飲

本身自己都麻麻呢隻，係無啦啦屎忽痕想試，結果我都係依然對呢隻麻麻

樓主可唔可以加你tg傾下？
鍾意飲咖啡想報d課程係放工/放假學下野
但又想返下pt 邊做邊學 學多門手藝

平日有用開半自動機，但係屋企人唔識用

想添置多部全自動比佢地日常飲用
有無咩推介，筆直4k~8k，打盡4位數內
做過功課好似好多牌子既全自動出黎都唔多得，又話淡又唔夠力咁
呢個筆直內係咪Delonghi最好？定有無其他推介
希望可以列多幾款選項，我都想比佢地揀下
唔該哂先

老實講Delonghi同nespresso最穩陣
味淡可以揀啲深烘焙既豆既，唔使擔心
希望你媽咪身體健康

唔該哂多謝關心
咁我直接睇Delonghi再揀
呢個價錢range內有無咩大分別？
我見官方寫既spec好似唔上萬就都差唔多咁
如果無咩大分別我就買部平既ECAM22.110.SB比佢地
有分別既話我唔介意比多啲
有無建議？

大夫 想問flair買邊隻好？ 3隻睇落都好

有bar錶睇落會開心啲

呢部ok啊，到時記得買翻local roast嘅咖啡豆，買深炒小小既豆都唔怕，會好飲好多

我屋企用開Nespresso, 有埋佢打奶泡個隻aeroccino, 但係出黎個效果好差，有無tips

我都知一定做唔到街飲個隻效果，只係想接近啲，物盡其用，橫掂都有係度，唔想浪費左部野

而家打出黎個效果啲泡好企身，基本上撈唔到落啲啡度，下面就得返普通嘅奶，好似無打過一樣，奶同泡完全分離，我希望打完係好似稀少少嘅奶昔咁，可以enrich 杯啡嘅口感

請賜教

首先你可以睇下條片，打奶時個奶壺打側小小，產生到個漩渦，令到啲泡收滑翻

如果都係唔得，打完啲奶，將表面好粗既泡用匙羹整走，唔好整走曬，然後將奶壺既奶倒落另一個預熱左既奶壺，咁樣過一過壺可以將啲奶同泡撞翻均勻小小，你可以試下

請問香港有外五角4mm套筒賣嗎？想加枝電批落hario 個手磨？

五金舖搵下

有咩咖啡啱新手飲？想試下飲咖啡

btw唔飲得苦

唔飲得苦既話試下啲espresso base比較fruity 既milk coffee，通常飲落比較甜，冇苦味

用delonghi啲機沖樓主個隻Fruit Adventure會唔會好難沖
之前試過沖淺焙豆沖到出水勁慢飲落有咸味

唔好啊傻佬
至少都要沖翻中深烘既豆先得
其實呢啲機expect用家沖深炒豆

手沖新手會推介D咩豆?五花八門好難揀
同埋D豆係咪唔擺得耐? 好似放左兩三星期沖個陣就好快塌

邊部全自動咖啡機好, 最好易清洗

利申，新手，唔會深入研究咖啡豆

新手可以玩下巴西日曬，哥倫比亞水洗，呢類型既豆炒到中烘焙做手沖都唔差

手沖豆既話你開袋之後一個月差不多要飲曬，記得每次飲完要zip翻去，如果發現啲豆好快塌唔緊要既，水溫高翻一兩度，沖慢啲，個味道都唔差既，如果個味都係差咁啲，就磨幼啲啦

Delonghi，去豐澤用積分換啦

有無咩model推薦

全自動機真心唔熟，我怕推薦錯就唔好
Btw，你真係懶既話nespresso仲方便，無論係洗同沖啡

唔使客氣，如果最後決定買delonghi，記得支持翻本地既烘焙商買豆

邊度有禮拜日唔開既咖啡店

平常餐應用既咖啡豆係邊隻

好難搵喎休星期日

通常有巴西，哥倫比亞，印尼，越南呢啲比較多出產商業級豆既國家

點解咁多茶餐廳咖啡會酸

因為攤凍左變酸，凍啡照出，熱啡就翻煲

即溶唔好要求咁多

呢啲基本啦

Send極cv都冇回音係咪應該起大公司捱多排先？

另外想問cv係咪一定比埋相？

我見有人既cv會有近照同拉花作品
呢個時勢小店都少請人既講真

Send近照果啲真係會差咁遠？

我見先排都有唔少小店開po 請人，定係因為太多人失業搞到個競爭大左？

都有可能嫁

上海街睇
或者買靚啲就Loveramics

capsule機推薦邊部
$1000-2000

想問有冇個d有埋杯有得磨埋粉既杯介紹？
番工想飲到靚野

買聰明杯加磨好既粉

巴打，前排試左你隻五週年豆，覺得幾岩飲
你仲有邊隻豆係類似味

廿一哥請問係咪D豆一定要1st crack咗先會漲大?我烘出黎一半大粒一半細粒，但係等到1st crack完晒又燶得濟，想請敎吓可以點解決？

我冇係果到做了，謝謝

你用咩機？

Roasting drum over gas stove only

我都發覺妳好易沖到酸，又容易一下去到苦，個甜點好短暫

轉速唔多平均，不過你手動好正常既

其實我裝咗摩打來回轉唔喺手動

espresso 就倒轉，萃取不足反而先會酸

又會唔會係cupping 既豆蔻肉桂？有次試日本淺炒手沖，個種頭抽味，落到48度drinking temperature, 個陣豉油味仲出

近排都試左杯knockbox 既 autumn blend, 幾正

最近想上city and guild 班，知唔知邊度學好？
有冇黃嘅學校？

新手入手沖坑有冇話邊到買豆好啲？
實在太多選擇五花八門

講真做咖啡既通常都係黃
不過你可以睇呢條片先決定上唔上city&guilds

西營盤第三街140號

巴打請問應該買moka express 定brikka?

兩者差不多

新手入drip bag 坑
貪方便
大夫 邊度多選擇？

吓? 睇到個手把就已經 Failed out

新手想讀咖啡
請問推介CGA定City & Guild好

Thanks

條友真係唔識架喎.jpg

CGA?

呃餐飯食姐

平有平玩

Moka pot 香港有無咩豆介紹？thankss

你睇下ELF coffee或者Colour Brown有冇

有冇手磨推介

去下ELF Coffee搵下

大家都叫drip coffee，但深入去睇，大家既設計就唔同，phin filter就expect用家用磨定既咖啡粉同埋係炒得比較深既，係想方便用家可以好快沖到杯咖啡。
咁個倒三角即係V60啦，就設計俾用家做手沖咖啡，突出咖啡既層次

係咪圓底矮杯易d拉花？

矮易拉過高既
想易拉花既話都建議買loveramics

220ml for double shot?

佢哋係150, 200, 250 咁上，建議落實體店睇

想問你地咖啡師係點入行的🥺一般咖啡店請唔請學徒？

希望呢條片幫到你

同埋整好自己份CV

鳩up 都鳩up 好d

espresso 粗幼係類似麵粉，點會鹽咁大

師兄講得啱，麵粉貼切啲，多謝糾正

ching, 新手入咗部電動磨豆機用左兩次
但發現黄圈位置好似合唔埋，每次都有少少咖啡粉飛出來
係唔係正常?

你會唔會有啲殘粉係入邊搞到個位唔夠fit個接粉兜

清得好乾淨都有條”La”好似個設計係咁

咁冇辦法了

無經驗 ，點入行咖啡師

新手想玩手沖咖啡
有無咩手動研磨器推介？

去佐敦ELF Coffee，上環Barista Jam睇下

點解有時會咁多泡？ 有時又無

有兩種情況既
1.咖啡豆太新鮮，個espresso好多泡，溝完奶放一陣就會咁
2.個奶壺有舊奶淨，再加新奶去打奶

屋企人出街淨係飲black coffee
話想屋企自己磨豆沖
想問吓應該買咩？
我完全唔飲咖啡的

手磨或者電磨
懶就clever cup / 法壓壺
想有feel啲 買濾壺，濾杯，磅，手沖壺

如果嫌煩就掛耳包啦

以上my little coffee幫到你

屋企有部半自動咖啡機，之前都係就咁買粉
想問下買個手磨沖得唔得? 但我點知手磨點先磨得夠細比機用?
(而家睇緊minos,rivers...C40好貴)

你用手磨用黎磨espresso有小小尷，真係會磨到你手軟，平平地買部WPM zd-17啦

我見佢都係磨分零鐘諗緊手磨好似多用啲，有時可以拎去第度手沖

想問 Delonghi 家用機打奶泡點先可以打得細滑 D？
如果蒸氣燈熄咗，係咪要關蒸氣等佢夠熱先再繼續打？
如果聽聲發覺 d 奶泡比較響，係咪即係已經成杯奶都已經打成奶泡？之後插深 d 支管等 d 奶夠熱就完成？

睇左條片，係不銹鋼刀盤，而你唔怕攰可以一戰

雖然唔知係咪同你部機同款，但可以俾你睇下條片，奶壺唔好買太大同高身，打奶時個壺要夠側，希望條片幫到你

之前都睇咗，雖然部機唔同 model，但應該差唔多
我嗰部有燈話你知夠唔夠熱，因為一次氣打唔完，打一陣粒燈就熄，唔知要照打定停一陣再打好
我見你拆咗外管，我都有試過拆咗唔用，但係會打唔起泡，同埋好尖聲
但睇其他教學就話，打奶唔應該咁高音尖聲
尖聲係打唔夠空氣入去咁話
我有用外管打奶
奶壼普通細細隻 350ml 裝 200ml 左右

係啊，尖聲係代表冇空氣入去，一開始唔好插太入試下

話說政府津貼幫出糧會唔會引到啲cafe為左拎津貼而請人，等一到試用期就炒，之後再請就keep住有廉價勞工

cold brew 係咪無咁酸苦？
可唔可以教我整

咁樣train人會好攰嫁喎，每幾個月train一次，不了

冇咁酸苦可以揀啲中美洲既水洗處理既豆，比較balance，整就唔打出黎了(我懶） YouTube有好多教學片

同埋咖啡豆要中深烘焙既

睇topic仲以為教人咖啡灌腸

俾多五舊買WPM 210s2啦

巴打好重口味

230可以較蒸氣同沖啡溫度

認真我自己淨係玩過210S2，係ok既
230係多左啲功能，俾多五舊當玩下，就算個功能唔太work都唔心痛既

優點慳位，缺點係磨豆果parts表現一般

好，明白
有考慮過買685 但我居住國家要3300蚊

大家情人節快樂

想問下磨豆機

本身有Rancilio Silvia 機
套裝個部磨豆機壞左 而家用住Hario手磨頂住先
但最幼都唔夠幼 出得太快

想問下Eureka Mignon Perfetto 16CR好唔好？

另外見到呢部好似好靚咁

Eureka有機會有貨，Niche香港全線冇貨咁滯， Niche可以做手沖同espresso，抵玩好多

不過有部仲抵玩俾你睇下

點解拉完花會禁快起泡？
個espresso 未拉個陣 已經好多細泡泡 係咪有影響？ 應該點做？

會唔會你用既咖啡豆太新鮮？

應該係啦 先炒左一個星期
但我見同事拉 又冇乜野
因為奶泡打得好？ mixing 好？

太新鮮先會咁，奶既話如果唔係溝太多打過既奶唔會起曬泡

係 我每次都用好多舊奶

Btw 做邊間會前途好d？ 人工多d？

尷啦Ching

唔介意立場既，去TCA試下

成日預多左奶 又費事揼啦

大約幾錢到架？

你不如去了解下先

可以邊到了解呢？ 冇識人做呢間

Send CV

未想做住 諗住了解下先
可唔可以講多少少？